[感化一週年] 港大精算三次偷拍尖子夏健祺 Ha Cody Jims已汲取教訓, 判18個月感化

祺, 感化還好嗎? 尚愛拍少女裸體嗎?

感化一週年快樂

獲獎學金升讀港大精算系的男學生，去年三度在港大宿舍一名女宿生的房間內裝置攝錄機，偷拍她裸體的片段，影片卻同時拍到男生在調整鏡頭，女生發現攝錄機後報警。精算系男生早前承認三項不誠實使用電腦罪，今(16日)在東區法院判18個月感化。裁判官相信本案只是單一事件，被告已汲取教訓。。

整個家庭深受打擊

被告夏健祺，21歲，承認去年4月至7月期間，三度在港大聖約翰學院宿舍內偷拍住在同一宿舍，但並不相熟的同齡女事主。

被告早前求情時透露，他從美國回流返港，在傳統名校培正中學畢業後，獲奬學金升讀港大精算系。夏的父親是公務員，母親則為行政人員，兩年內會退休，所以對夏寄予厚望，他犯下偷拍案令整個家庭深受打擊。

求情稱應付考試及運動比賽壓力大

辯方律師曾稱被告面對校內考試和應付運動比賽，感到很大壓力，更出現抑鬱徵狀，最終因衝動犯案，事後已感到非常後悔。

裁判官錢禮判刑時，接納報告指被告適合判感化多於社會服務令，相信他是一個得到家庭支持的年輕人，本案屬單一事件，被告已從中汲取教訓，重犯機會低。報告原本建議判12個月感化，但裁判官認為判處18個月感化更適合，被告需要遵從感化官的指示學習和工作、接受心理精神輔導，及參與有益更生的社區活動。

女事主發現書架上有微型攝錄機揭發

案情指，去年7月女事主發現宿舍書架上有一部微型攝錄機，她打開查看，發現內藏記憶卡，內有她裸體的片段，亦見到被告事前調整鏡頭。女事主立即告知男友，被告知道事情敗露，曾向女事主承認偷拍，但其男友最後仍將此事告知宿舍職員報警。警方調查後，在被告電腦搜出13段偷拍影片，當中有事主裸體的影片，被告被捕後亦承認，他早於4月第一次放攝錄機在女事主房間，5月再放一次，事件曝光已經是他第三次用攝錄機偷拍。

案件編號：ESCC1110/2017

Source:

最近 近乎沒露面 你有新對象嗎?

push

真想你帶我見 你剛識到的她

我想聽你意見 這算是病吧

為何無論你 願意怎樣試 怎樣也不可抗拒去偷拍

之前係咪有個城大生
初犯但係直接判監

Google "城大 偷拍"

裁判官判即時監禁

三次犯案：重犯機會不大

弟兄

樓主同事主前者撈亂骨頭？

樓主好 ball

唔好推啦

法律面前

祺 感化還好嗎 尚愛拍少女裸體嗎
最近 近乎沒露面 你有新對象嗎

＊真想你帶我見 你剛識到的她
我想聽你意見 這算是病吧
為何無論你 願意怎樣試
怎樣也不可抗拒去偷拍 (怎樣也沒令自己戀上她)

＃難道沒練習太耐 感覺都追不回來
試圖再努力愛 也顯得不自在
不懂得如何談戀愛 還是我太愛你 對過去太放不開

△難道是寂寞太耐 生鏽的鎖不能開
鑰匙也拆斷了 留在舊患所在
懷內 放滿對你的愛 難怪跟誰也 再沒法戀愛

我 有時仍很怕 路過你那從前的家
往事若然未落幕 再揭起有害嗎

Repeat (＊),＃,△

難道沒練習太耐 感覺都追不回來
試圖再努力愛 也顯得不自在
耿耿於懷從前的愛 從沒有振作過 痛了再痛也應該

難道是寂寞太耐 生鏽的鎖不能開
往事卻似斷箭 還剩下在體內
若懷內 放滿對你的愛 害怕一直也 再沒法戀愛

都唔撚岩音

睇完第一句已經無睇